
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN"
            "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
<channel>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<link>https://www.anekdot.ru/</link>
<description>Анекдоты из России - самые смешные анекдоты, истории, афоризмы и фразы, стишки, карикатуры и другой юмор. Выходят с 8 ноября 1995 года. Составитель Дима Вернер</description>
<language>ru</language>
<copyright>Copyright 2025 ANEKDOT.RU</copyright>
<managingEditor>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</managingEditor>
<webMaster>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</webMaster>
<pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 +0300</pubDate>
<lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 13:58:01 +0300</lastBuildDate>

<image><title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<url>https://www.anekdot.ru/i/logo-88-31.gif?rss</url>
<link>https://www.anekdot.ru</link>
<width>88</width>
<height>31</height>
<description>Анекдоты из России</description>
</image>

<item>
<title>Анекдот дня по итогам голосования за 13 января 2025</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/anekdot/day/2025-01-13/#1501629</link>
<pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[- Привет. Ты же креативный, помоги. Как оригинально подарить сестре на свадьбу деньги? Я буду свидетельницей, и все ждут от меня какого-то необычного поздравления. Посоветуй варианты?<br> - Брось деньги жениху в лицо, и прокричи, что не будешь делать аборт. Обязательно запомнится.]]></description>
</item>
<item>
<title>История дня по итогам голосования за 13 января 2025</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2025-01-13/#1501713</link>
<pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Во время большого путешествия Нансена по Сибири в 1913 году, его, помимо главной цели - изучения возможности оборудования в устье Енисея большого перевалочного порта, интересовали быт и нравы местных племен. <br>Однажды ему рассказали о племени оленеводов, которое являлось головной болью местной епархии - племя во главе с шаманом приняло христианство, но ни в какую не бросало свои языческие обряды и камлания. <br>Нансен живо заинтересовался и ему устроили встречу с шаманом, который носил вышитый на одежде христианский крест и довольно сносно говорил по-русски. Нансен его прямо спросил: как они умудряются одновременно исповедовать христианство и язычество? <br>Шаман ответил: <br>"Новый христианский бог очень хороший, добрый, мы все его любим. Но он ровным счетом ничего не понимает в оленях. Поэтому нам необходимо поклоняться старым богам и произносить старые заклинания". <br>Нансену настолько понравился этот ответ, что он его записал и часто со смехом цитировал.]]></description>
</item>
<item>
<title>Фраза дня по итогам голосования за 13 января 2025</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/aphorism/day/2025-01-13/#1501616</link>
<pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Если бы велась постоянная статистика сколько твоих ровесников в мире не дожили до твоего возраста, ты бы ежедневно радовался каждому прожитому дню]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
